梁錦松：香港需要1000萬以上人口

前財政司司長梁錦松接受團結香港基金的臉書專頁「政策•正察」訪問，指出特區政府的《香港2030+》推算香港在2030年會有800萬人口，但他認為香港長遠需要1,000萬人以上，因為要支持整個大灣區以至中國的發展，「冇咁上下體量嘅人口係支持唔到」。

梁錦松又強調，香港不只是支持他人發展，而是也為自己，因為在知識型經濟下，最能推動經濟發展、提供到機會予年輕人的就是匯集人才，另一方面吸收全世界的精英在香港發展，為年青人提供機會。

前特首曾蔭權任內也曾提出，要將香港人口長遠增至1,000萬，提升香港地位，務求與倫敦和紐約齊名，政府除鼓勵生育外，亦需吸納外來人才。

人多好辦事

香港富士康化

競爭力瞬間爆棚

用個屎忽諗野
解決左樓價先講野啦
1000萬人訓街呀

買左好多單位搵多啲人再炒高佢

弊在依家增加嘅都係大陸唔要嘅垃圾人口呢

大陸專材，會隨人附送公屋
我地班本土香港人就理鳩得我地死啦

高官：去大灣區

D垃圾大陸人口就係咁塞入黎
香港後生仔就迫人去大灣區 一帶一路

班官肯搬離香港住再講

競爭力高唔係好事咩？

而家已經覺得香港太多人好擠迫

人多就有競爭力
中國14億 點解而家比美國貿易戰打到跪低含撚 都冇聲出?

佢地唔care
反正佢地都唔會去一般市民去既地方

要1000萬人做乜？打仗呀？

一億起碼

認同,輸入歐洲妹

遲D 應該會叫大灣人
無香港人

輸入鬼妹 / 台妹 / 越南妹 舉腳支持

食懵你

我覺得香港只需要兩三百萬人，要咁多人咪又係幫班庸官大孖沙打工搵錢